---
title: "Jak zacit s IaaS v bare metal infrastrukture"
date: 2020-07-13T12:49:27+06:00
featureImage: images/allpost/allPost-7.jpg
postImage: images/single-blog/feature-image.jpg
---

Rozhodne doporucuji se jako prvni podivat na ansible, salt, pripadne puppet. Zkusit si popsat nejakou prvni automatizaci v kadem z nastroju a nasledne se podivat na moznosti cleneni, protoze to je pro budoucnost to podstatne.

poznamky
--------
* pretezovani promenych
* oddelitelnost parametru od kodu
* podpora komunity (pluginy, moduly, role, atp)

